是2002年3月9日公映的《[哆啦A梦电影作品](../Page/哆啦A梦电影作品.md "wikilink")》。此外，[藤子·F·不二雄創作公司所繪的漫畫版於](../Page/藤子·F·不二雄製作公司.md "wikilink")《[快樂快樂月刊](../Page/快樂快樂月刊.md "wikilink")》2002年2月號至3月號連載。是第23部[哆啦A梦电影作品](../Page/哆啦A梦电影作品.md "wikilink")。大長編《哆啦A梦シリーズ》第22作（まんが版映画シリーズ5）。本片是最後一部由製作的哆啦A梦映画作品（翌年的《[大雄與不可思議的風使者](../Page/大雄與不可思議的風使者.md "wikilink")》之後改由[CG製作](../Page/CG.md "wikilink")）。哆啦A梦映画機器人作品第3作。原作为[藤子·F·不二雄](../Page/藤子·F·不二雄.md "wikilink")、导演[芝山努](../Page/芝山努.md "wikilink")、放送院线为[東寶株式會社](../Page/東寶株式會社.md "wikilink")。票房收入23億1000万[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")。并映作品为《[哆啦A梦七小子GOAL\!GOAL\!GOAL\!\!](../Page/哆啦A梦七小子GOAL!GOAL!GOAL!!.md "wikilink")》和《[我出生的那一天](../Page/我出生的那一天.md "wikilink")》。電影宣傳標語為《一起，最強！》。

## 概要

大雄因为羡慕小夫所炫耀的宠物机器人，再一次向哆啦A梦求助，但是被拒绝了。大雄擅自使用备用口袋，用了“未来百貨公司直銷机”胡乱预定了一些机器人。结果大街上到处都是未来的机器人，一片混乱。其中，有一个男孩子外形的机器人迷路了！那个少年机器人不是地球的，由于故障无法修复。于是大家决定坐上时光机(时空導航机)，到这个少年机器人出生的世界。而到达的地方是人类和机器人共同存在的“机器人王国”。

少年机器人的名字是波克，被住在那里的查贝克博士修好了。恢复意识的波克说，他的母亲玛利亚由于“机器人改造计划”而被捕。那个计划是把机器人当做奴隶、只用来工作，是机器人王国的女王珍娜实施的一个可怕的计划。女王珍娜原本非常善良，但因得知自己父亲的死是由于机器人造成的，因此厌恶机器人並實施這个计划。查贝克博士为了能尽可能多的救出机器人，研究出了“电子传送机器”。其间，误把波克送到了大雄的世界。

波克得知自己的母亲被关在塔里面，哆啦A梦一行人決定潛入塔里救出波克的母亲，沿途艱難險阻，而哆啦A梦更被迫加入机器人的“钢铁战斗”。最终，哆啦A梦能不能战胜机器人战士呢？他们一行人能否拯救机器人王国呢？

## 人物角色

### 原設

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>哆啦A夢</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大山羨代.md" title="wikilink">大山羨代</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>大雄</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/小原乃梨子.md" title="wikilink">小原乃梨子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>靜香</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/野村道子.md" title="wikilink">野村道子</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>胖虎</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/立壁和也.md" title="wikilink">立壁和也</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小夫</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/肝付兼太.md" title="wikilink">肝付兼太</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影角色

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>配音員</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台湾.md" title="wikilink">台湾</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>波克</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/桑島法子.md" title="wikilink">桑島法子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沈小蘭.md" title="wikilink">沈小蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>瑪利亞</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/藤田淑子.md" title="wikilink">藤田淑子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡惠萍.md" title="wikilink">蔡惠萍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>珍娜女王</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/新山千春.md" title="wikilink">新山千春</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink">陸惠玲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>查貝克博士</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/穗積隆信.md" title="wikilink">穗積隆信</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>克魯林</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/野澤雅子.md" title="wikilink">野澤雅子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>歐拿貝</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/愛河里花子.md" title="wikilink">愛河里花子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>艾德姆國王</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>鐵斯塔</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/森山周一郎.md" title="wikilink">森山周一郎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [「映画ドラえもん
    のび太とロボット王国」公式サイト](http://www.dora-movie.com/movie_23/index.html)

  - [「映画ドラえもん25周年」公式サイト](http://www.dora-movie.com)

  -
  - {{@movies|frjp89003250}}

  -
  -
[Category:2002年日本劇場動畫](../Category/2002年日本劇場動畫.md "wikilink")
[2002](../Category/哆啦A梦电影作品.md "wikilink")
[Category:芝山努電影](../Category/芝山努電影.md "wikilink")
[Category:虛構行星背景電影](../Category/虛構行星背景電影.md "wikilink")
[Category:外星生命題材動畫電影](../Category/外星生命題材動畫電影.md "wikilink")
[Category:2000年代科幻片](../Category/2000年代科幻片.md "wikilink")
[Category:2000年代冒險片](../Category/2000年代冒險片.md "wikilink")